﻿ Quảng_Trị : áp_dụng hình_thức xét tuyển vào lớp 10 THPT
Trường THPT chuyên Lê_Quý_Đôn tuyển 210 HS
TT - Theo thông_báo của Sở GD - ĐT Quảng_Trị , việc tuyển_sinh vào lớp 10 THPT 2006-2007 sẽ được thực_hiện theo phương_thức xét tuyển ở tất_cả các trường công_lập và bán_công ( trừ Trường chuyên Lê_Quý_Đôn ) .
Mỗi học_sinh chỉ được đăng_ký dự_tuyển vào một trường THPT công_lập hoặc bán_công theo địa_bàn tuyển_sinh . Đối_với các trường THPT bán_công và trung_tâm giáo_dục thường_xuyên được tuyển học_sinh trên toàn địa_bàn . Trong thời_gian nhận hồ_sơ , các trường THPT niêm_yết công_khai chỉ_tiêu tuyển_sinh và cuối mỗi ngày công_bố hồ_sơ đã nhận đến thời_điểm đó để phụ_huynh và học_sinh biết .
Năm_học 2006-2007 , Trường chuyên Lê_Quý_Đôn tuyển_sinh các lớp chuyên sau : toán , vật_lý , hóa_học , sinh_học , tin_học , ngữ_văn và tiếng Anh . Tổng chỉ_tiêu tuyển_sinh là 210 ( mỗi lớp 30 học_sinh ) . Mỗi học_sinh dự thi tối_đa hai môn chuyên với điều_kiện hai môn đó không trùng lịch thi .
Ngoài các qui_định chung về tuyển_sinh , học_sinh dự_tuyển vào THPT chuyên phải có thêm hai điều_kiện : môn đăng_ký vào lớp chuyên phải có điểm trung_bình cuối năm_học lớp 9 từ 8.0 trở_lên đối_với các môn : toán , vật_lý , hóa_học , sinh_học , tin_học và 7.0 trở_lên đối_với các môn ngữ_văn , tiếng Anh . Xếp loại tốt_nghiệp THCS khá trở_lên . Học_sinh đoạt giải trong kỳ thi học_sinh giỏi văn_hóa cấp tỉnh sẽ được cộng điểm : giải nhất 2 điểm ; giải nhì 1,5 điểm ; giải ba 1 điểm . Ngày thi : 6 và 7-7 .
HẢI_TRÍ
